Q 1 - Which of the following is true about Web service?

A - It is self-describing via a common XML grammar.

B - It is discoverable via a simple find mechanism.

C - Both of the above.

D - None of the above.

Answer : C
Explaination
Both of the above options are correct.

Q 2 - Which of the following is not a core role in Web Service architecture?

A - Service Provider

B - Service Requestor

C - Service Registry

D - Service Locator

Answer : D
Explaination
Service Locator is not a core role in Web Service architecture.

Q 3 - Which of the following role of web service architecture utilizes an existing web service by opening a network connection and sending an XML request?

A - Service Provider

B - Service Requestor

C - Service Registry

D - None of the above.

Answer : B
Explaination
The Service Requestor utilizes an existing web service by opening a network connection and sending an XML request.

Q 4 - Which of the following is correct about HTTP protocol?

A - Currently, HTTP is the most popular option for service transport.

B - HTTP is simple, stable, and widely deployed. Furthermore, most firewalls allow HTTP traffic.

C - This allows XML-RPC or SOAP messages to masquerade as HTTP messages.

D - All of the above.

Answer : D
Explaination
All of the above options are correct.

Q 5 - Is SOAP platform independent?

A - true

B - false

Answer : A
Explaination
Yes! SOAP is platform independent.

Q 6 - Which of the following is correct about UDDI?

A - UDDI is an XML-based standard for describing, publishing, and finding web services.

B - UDDI is a specification for a distributed registry of web services.

C - UDDI is platform independent, open framework.

D - All of the above.

Answer : D
Explaination
All of the above options are correct.

Q 7 - Web services allow various applications to talk to each other and share data and services among themselves.

A - true

B - false

Answer : A
Explaination
Web services allow various applications to talk to each other and share data and services among themselves.

Q 8 - A web service takes the help of SOAP to transfer a message.

A - true

B - false

Answer : A
Explaination
A web service takes the help of SOAP to transfer a message.

Q 9 - The service provider utilizes an existing web service by opening a network connection and sending an XML request.

A - true

B - false

Answer : B
Explaination
The service requestor utilizes an existing web service by opening a network connection and sending an XML request.

Q 10 - Service Description is responsible for centralizing services into a common registry and providing easy publish/find functionality.

A - true

B - false

Answer : B
Explaination
Service Discovery is responsible for centralizing services into a common registry and providing easy publish/find functionality.

QUESTION 1
Web service technology uses which of the following?
XML
SOAP
WSDL
All of the above

YOUR ANSWER - All of the above
MORE INFORMATION:
Web services uses XML to tag data, SOAP to transfer information and WSDL to describe the available services.

QUESTION 2
Web services is based on which of the following?
Program-to-program interactions
Human-to-program interactions
Human-to-human interactions
All of the above

YOUR ANSWER - Program-to-program interactions
MORE INFORMATION:
Web services is the interaction between applications over the Internet.

QUESTION 3
True or false: Web services is tied to a specific programming language.
True
False

YOUR ANSWER - False
MORE INFORMATION:
One of the benefits of Web services is that it does not have to be used with a specific operating system or programming language.

QUESTION 4
Which of the following companies was NOT involved in founding UDDI?
Microsoft
Google
IBM
Ariba

YOUR ANSWER - Ariba
CORRECT ANSWER - Google 
MORE INFORMATION:
In November 2001, Microsoft, IBM and Ariba ushered UDDI into its beta-testing phase.

QUESTION 5
WSDL is derived from which of the following?
REST and SOAP
REST and NASSL
SOAP and NASSL
SOAP and HTML

YOUR ANSWER - SOAP and HTML
CORRECT ANSWER - SOAP and NASSL 
MORE INFORMATION:
WSDL replaces NASSL and SOAP as a way to express business services in the UDDI registry.

QUESTION 6
It is necessary to have Web services to build a service-oriented architecture.
True
False

YOUR ANSWER - True
CORRECT ANSWER - False 
MORE INFORMATION:
Expert Thomas Erl says Web services provides an implementation option for delivering services in a SOA project, but it is not a necessary component.

QUESTION 7
Which of the following is an example of Web services in action?
A personal computer connecting to a stockbroker's quote system to request and receive a quote
Entering client trip information into a travel agent's system, then culling information on flight, hotel and car rental prices and availability
Entering a ZIP code into a computer to determine the cost of shipping an item via the U.S. Postal Service
All of the above

YOUR ANSWER - All of the above
MORE INFORMATION:
Web services makes it possible to publish applications through a public directory of services.

What is RPC?
Regional Procedure Calls.
Remote Procedure Calls. --Correct Option
Registered Procedure Counselor
Regional Protection Control.

What is WSDL?
Web Services Development Language
Web Services Detail Language
Web Services Description Language --Correct Option
Web System Description Language

What UDDI means?
Universal Definition Discovery and Integration
Universal Defination Display and Integration
Universal Description Discovery and Integration --Correct Option
Universal Discovery Description and Integration

What do you mean by PKI?
Personal Key Infrastructure.
Public Key Infrastructure --Correct Option
Product Key Infrastructure
Public Key Integration

What is REST?
Representational State Transfer --Correct Option
Representational Service Transfer
Realy State Transfer
Representational Server Transfer

what DISCO is?
Data System
Data
Discovery --Correct Option
Distance

Select the communication channels NOT use in a web service?
HTTP/POST
MIME --Correct Option
SOAP
HTTP/GET

To implement web services in .NET, HTTP handlers are used that interrupt requests to _________ files.
.asmx --Correct Option
.asxm
.amsx
.asml

What is NOT a part of a SOAP Message ?
SOAP Body
SOAP Envelope
SOAP Headers
SOAP Footer --Correct Option



ANGULAR 2----------

Q 1 - Which of the following is correct about Services?

A - Angular 2 Services are a set of code that can be shared by different components of an application.

B - Angular 2 Services cannot be used across multiple applications.

C - Angular 2 Services help to build the applications into many modules.

D - All of the above.

Answer : A
Explanation
Services are a set of code that can be shared by different components of an application. So for example if you had a data component that picked data from a database, you could have it as a shared service that could be used across multiple applications.

Q 2 - Which of the following is true?

A - Angular 2 Services are used to define the views of an Angular JS application.

B - Angular 2 Templates are used to define the views of an Angular JS application.

C - Angular 2 Components are used to define the views of an Angular JS application.

D - None of the above.

Answer : B
Explanation
Angular 2 Templates are used to define the views of an Angular JS application.

Q 3 - Which of the following is correct about systemjs.config.json?

A - This file is used to give the options about TypeScript used for the Angular JS project.

B - This file contains information about Angular 2 project.

C - This file contains the system files required for Angular JS application.

D - All of the above.

Answer : C
Explanation
systemjs.config.json contains the system files required for Angular JS application. This loads all the necessary script files without the need to add a script tag to the html pages.


Q 4 - Which of the following filter is used to convert input to all uppercase?

A - uppercase

B - upper

C - Both of the above.

D - None of the above.

Answer : A
Explanation
uppercase filter is used to convert the input to all uppercase.
